［CSI有價有市］食環署： 清潔工人一定要戴CSI口罩 戴其他口罩或會被扣糧

武漢肺炎襲港，市面一罩難求，不少熱心市民將口罩捐贈予外判合約清潔，但清潔工人職工會透露，近日收到不少工友反映，食環署規定工人上班時必須配戴CSi口罩，不可以戴「私伙口罩」，否則有機會令清潔公司受罰。職工會指，此舉令前線工友感壓力，政府所派的CSi口罩每名工友每日只可簽到後取1個，垃圾車司機、滅蟲等工友更不獲發CSi口罩，質疑政府「係咪純粹要面？」《蘋果》已向食環署查詢事件，正等待回覆。

市民鄧先生表示，其63歲母親在屯門任職掃街外判工，所屬的清潔公司原本每月會發向工人發放25個白色薄身口罩，「本身都唔夠用」，至上月中港府向外判清潔工派發CSi口罩，清潔公司便停派白色口罩，並要求工人只可戴綠色口罩，否則會扣糧。據他所知，早幾日有清潔工戴了白色口罩後被人拍下，疑令食環署不滿，質疑清潔公司此舉是為了配合當局，「食環署因為派嘅係綠色口罩，唔想畀人覺得無派口罩咁」，而被拍攝的工友亦因此被扣糧

唔想非親中派幫到手，又係為選舉

又要人用
又唔比夠人

可能最後話用工聯會果隻先得

食環狗

真係唔知呢d屎橋邊個諗出黎

叫人點用 派唔夠比人 又薄又要人用
人地對住啲垃圾好撚多病毒
係咪謀殺？？

之前好似睇鏗鏘集
好似話公司派嗰d薄過蜻蜓隻翅膀
真係形容得好有趣

你有撚csi 口罩俾人用？ 正仆街

唔派多少少CSI口罩俾D清潔工
然後強迫佢地只可以用CSI口罩
個政府不如直接叫D工人罷工好過啦
咁扣人工法都唔知夠唔夠班清潔工搵食

清蒸咪得囉
兩三個夠替換啦

正苦：清潔工賤過地底泥

工會冇牙力係咁

官僚做法

自從上年抗爭開始, 我覺得呢D被欺壓既工人 根本唔抵可憐
你被人欺壓, 係因為你唔敢反抗

清潔工人 如果肯罷工一個星期, 林鄭 直情拎住成堆口罩, 跪係到求你地開工啦

就好似香港會封關, 會強制檢疫, 都是醫護罷工爭取番來既

你唔反抗, 真係抵被人欺壓

正仆街

仲要扣糧

呢個真
我frd個老豆戴自己口罩番工
有一日公司派CSI 要佢老豆即刻除左佢 換個CSI
搞到佢老人家又嘥咗個私伙口罩

呢個政府真係好撚賤

人哋呢啲手停口停 少一蚊真係會無飯開 無學歷 唔識字低技術人士隨時搵第二個取代到 食飯都要街邊食 又成日俾人搵笨 咁易反抗咩 又唔多人幫

講真都真係好難入手去幫
你幫完佢, 轉個頭僱主唔同佢續約/炒咗佢

根本最仆街係 d外判商

有公會有勞工法例自然有保障
不過香港人 華人賤種基因就算吧啦

叫人入工會
吓 要比工會費㗎？